大佬出場 翰森製藥獲ＧＩＣ等九名基投認購約３﹒４億美元股份

外電引導交易文件報道，在國內經營製藥公司「豪森藥業」的
翰森製藥計劃來港上市，集資最多１０億美元（折合大約７８﹒５億港元）；該公司引入９名基
石投資者同意購買總計約３﹒４億美元（折合約２７億港元）的股份。
翰森製藥計劃發行５﹒５１億股，招股價介乎１３﹒０６港元至１４﹒２６港元，集資額大
約７１﹒９６億至７８﹒５７億港元。發售價範圍相當於公司市值為９５億至１０４億美元。公
司預計於６月５日定價；目標在６月１４日上市，摩根士丹利及花旗為聯席保薦人。
翰森製藥引入９名基石投資者同意購買總計約３﹒４億美元股份；當中，新加坡政府投資公
司（ＧＩＣ）、博裕資本分別同意認購７０００萬美元及６０００萬美元，而匯橋資本、
ＯｒｂｉＭｅｄ、Ｐｒｉｍｅ Ｃａｐｉｔａｌ則分別認購４０００萬美元的股份，高瓴資本及
Ｃｏｒｍｏｒａｎｔ分別同意認購２９００萬美元及２５００萬美元，而維梧基金和上海醫藥將
分別認購２０００萬美元。
據初步銷售文件顯示，翰森製藥是次集資所得將用於擴充研發團隊及於技術、建設新生產線
及升級現有生產設施、於加強銷售及學術推廣，以及作一般營運資金。
翰森在國內的經營實體「豪森藥業」在業內廣為人知，豪森藥業與「醫藥一哥」恆瑞醫藥同
為江蘇醫藥巨頭，在研發和經營上一直有交疊，豪森的實控人正是恆瑞董事長孫飄揚的妻子鍾慧
娟。（ｋｉ）

朋友傳翰森製藥2000一手 , 入場費28XXX元 , 史上最貴
我想要證實下 , 咁痴線

大陸股咁貴搵你買

呢d 股特登提高一手入場費

藥股仲買

《新股情報》翰森製藥(03692)入場費28807.4元 歷來最貴

<匯港通訊> 根據銷售文件，內地製藥公司翰森製藥(03692)招股價介乎13.06-14.26元，擬發行5.5128億新股，集資規模約71.99-78.61億元，另有15%超額配股權，令集資可增至82.79-90.4億元，每手2000股，入場費約28807.4元，較1997年5月29日上市的北京控股(00392)入場費25211.52元為高。

6185 1521 我都大賺 , 近期只有藥IPO食到飽

呢隻無咩散户玩，無魚點炒

搞翻太興

冇散户咪掂

點派貨?

藥股唔熟，依隻長揸ok?

3手，17及18清了，fat

基金股，等入藍籌就有人要

連登仔唔睇好果d 股

next round 1951

清好勁

始終大陸

1951 有無人抽？

今日跌返一成